19萬人年薪逾90萬 升7.1%

19萬人年薪逾90萬 升7.1%

■上年度年薪60萬元以上的納稅人達41萬。資料圖片

【本報訊】薪俸稅稅收創歷年新高，稅務局公佈2016/17年度薪俸稅納稅人年薪分佈，高薪族明顯增加，60萬以上年薪納稅人達至41萬，按年升7.6%。年薪達90萬元或以上的納稅人亦有19.5萬，接年升7.1%，佔整體約一成。有人力資源顧問指，上年度金融及資訊科技界較吃香，人手需求大，故人工升幅最劇。

專家：金融及IT吃香

2016/17年度年薪達90萬元以上的納稅人數目增至19.5萬，較去年18.2萬多，而年薪由60萬至90萬元的納稅人亦由20萬增至21.6萬，即年薪60萬元以上納稅人達41萬，佔整體23%。稅務局局長黃權輝被問繳交最高金額稅項人士的稅額，他指手頭上無資料。據悉，稅務局因私隱問題，近年已無公佈這批「打工皇帝」繳稅額。

高薪族大增，40萬元年薪或以下的納稅人數目則減少，跌幅最勁為20萬元或以下人士，由15/16年度40.2萬跌至16/17年度31.5萬，佔整體17.9%。

安俊人力資源顧問公司董事總經理周綺萍指，近年人力市場中以金融業較吃香，料不少高薪族來自該界別，「近1、2年較好景，唔少中資公司來港開新公司，挖角多，人工就有升」。資訊科技界亦十分缺人，因商界越來越着重互聯網發展，金融業亦鼓勵客人多用網上服務及網上保安，帶動業界加人工，估計兩界別一般工資有5至10%增長，若被挖角，人工更有兩至三成增幅。

■記者鍾雅宜

上一則
股樓暢旺稅收3,286億創新高 印花稅勁升54%料今年度破千億

下一則
報稅表最遲下月2日交

報稅表最遲下月2日交

股樓暢旺 稅收3,286億創新高印花稅勁升54% 料今年度破千億

IT吃香
腦魔吔嘢呀

連登吹水都係得50k

周圍好多有錢人

有4成人係40萬以上人工

IT狗唔好幻想自己係嗰啲「IT」
嗰啲IT真係做IT嘢，唔係將執屎雜工都叫IT嗰啲

果7.1%只不過係有錢人個仔出身
窮撚諗多左啦

...自己廿歲人先搵得萬中唉...

有錢人個個上連登

每年點可能得幾千人移民

入面有幾多係連登仔

有報果班
仲未計唔洗/報少報果班

放心 只會係上曬岸個班老屎忽
佢地一日唔死一日都唔會到你地

好過好多人

識Office都係IT界人材黎... 香港有IT咩

90萬係計埋夫婦合併報稅？

有學位

垃圾

都係一個月搵七萬五之嘛，有幾難?
連登仔搵過十萬一個月啦

總之唔係send CV乞人請佢 果班人

★處境題！假設你係老細，會俾幾錢月薪圖中班人？

靠打工賺錢根本無撚用
真正有錢佬買賣股票炒樓都賺幾個開
仲要打份牛工？

成45%就業人口搵450k 以上？

入息中位數16K？

所以好奇怪IRD 條數點嚟

明啦
佔納稅人%

但個人免稅額132k, 無理由咁少人交稅
唔同搵150k 至400k 嘅人同搵400k up 嘅人差唔多？ 諗唔明

條數咪黎自評稅紀錄，
一定準過統計處。

可能，搵200k樓下嘅人好多唔報稅，稅局無紀錄 and/or 好多人向census 報細數，等其他巴打指點

你未計供養父母同埋長者嘅allowance

薪俸稅好難瞞到收入，
即使打工果個唔報，
僱主要扣薪俸支出都要報稅，
稅局會用返僱主資料評稅。

所以話香港真係好撚多有錢人

計埋頂盡240k免稅，咁嘅話香港地搵2-3.5 萬嘅人其實都係佔55% 納稅人

可能，搵20k以上好多係半專業/高技術人士，所以好多都會隨年資升到40k以上，而搵20k樓下嘅就成世都係搵嗰個數，永世唔洗交稅？

有無巴打有多啲資料？

總就業人口=380萬左右？

其他是蝗

年登仔都佔左十萬人啦

好多連登仔成日話人吹水 唔願面對 講人工POST就吹到自己100K想end topic

事實上如果你係係個高薪圈子入面 聽到人搵7,80K or 100K above 根本唔會覺得驚訝

it

你都識講係個圈子度啦....
連登咪係個圈子囉

下次吹水大會可以再吹大d 了

我明 所以我都好鍾意入人工post睇住連登仔拎個中位數出黎講

到底咩人先會用中位數黎做自己既reference

大學生在職貧窮 5年飆8成

教育被視為向上流、脫貧的機會，但去年貧窮情況報告反映，擁有大專或以上學歷的在職貧窮人口有上升趨勢，過去五年增加約一萬人，至去年的二萬八千三百人。高學歷無助改變命運，有學者認為，高學歷在職貧窮人口增加，與市場充斥為期一至兩年的短期合約有關，當中就讀文科、文學、純科學的畢業生更是人浮於事。

大專學歷在職貧窮 五年升八成

【本報訊】在今天的香港，教育未必是脫貧的最佳途徑。本港去年在職貧窮人口有47.5萬，較前年略減2,000人，是近8年來新低，但貧窮率不變，維持在8%，似有放緩迹象。擁有大專或以上學歷的在職貧窮人口則持續上升達2.8萬人，較2012年增多一萬人；當中持大學學位的貧窮打工仔佔去1.7萬，過去5年間急增超過8成。
本港在職貧窮人口由2009年54.3萬減少至去年47.5萬，貧窮率由9.4%下降至8%。但具大專或以上學歷的貧窮打工仔有增無減，過去5年間由1.8萬人增至2.8萬人。26歲陳先生3年前畢業於中文大學，現職社福機構，月入約1.5萬元，「未去到月光族」，但直言「冇父幹」，故沒能力搬出自住，更難言儲錢買樓。
學者：家庭結構影響大
陳先生認為，今天的年輕一代普遍都有大專學歷程度，月入高不成低不就，未能受惠於相關的扶貧或福利政策。他說，投身社福機構工作是為興趣，因此願意取捨，代價是薪酬與畢業後即投身政府工作的同學相差大截，往上流的機會也有限，「唔係你符合到指標就有機會晉升，好多時冇位上」。
教育大學社會政策講座教授周基利指，擁有大專或以上學歷的人越來越多，僱主都傾向關注求職者畢業於哪一間大學或學科，除非能擠進入讀門檻較高的學科，畢業後有望成為高薪一族，否則與一般非學位的打工仔無異，人工差距不會太大。但他補充，持大學學位者是否跌入貧窮線，其中一個因素是其家庭結構，例如剛畢業的大學生，人工未必高，但可能已是四口之家的經濟支柱，甚至家有一老，負擔便較重。

5個港人1個窮 人數逾135萬 歷來最多

【本報訊】特首林鄭月娥曾預期，低收入在職家庭津貼去年推出後，可降低貧窮率2個百分點，惟窮人數目結果不跌反升，本港去年貧窮人口突破135萬，創有紀錄新高。即使計及長者生活津貼和低津等扶貧措施，貧窮人口也達99.6萬，較前年增加2.5萬人，貧窮率則上升至14.7%，是扶貧委員會重設5年以來首次回升。
記者：王家文

兩公婆都搵呢個數既話，唔駛5年就供完一層唔錯既新樓。

睇完呢d news個心係咪會平衡d 舒服返d?

高薪個班根本本身都有父幹

我有個表弟fresh grad， 原先見間公司衰咗
又係靠關係啲叔父講兩句就話請咗佢

依家就係7.1%個班人

正常人想擠身個個領域?
應該真係萬中無一

呢個真

IT 係講緊 IT 公司老闆 高層 & 政府創科高官!
唔係你地班IT狗

43%納稅人係月入33K以上
真係有咁多？

33k 正正常常30 零歲都有啦....

以我自己家庭計
我同老婆加埋8皮左右
層樓幾年前買, 三百中

計數就4年就搞掂
但每個月既開支咁多, 點可能4年供晒

多左人做倫敦金咩

3堆人加堆有76.1萬 姐係理論上你出街見到10個人 入面就有一個至係月入33K

唔好咁天真啦，出面打工嘅人工又無父幹嗰啲一樣大把人可以搵7萬5一個月。

銀行一個普通clerk 可能一萬尾兩萬，但teamhead 已經過7-8萬一個月。升一次職加15%，5次已經一個開，仲未計你無升職加嘅人工，轉工加嗰一忽呢？當2.5年升一次，5次都係12年半，我當15年，做嘢15年，人工起碼升一個開（起碼），當由clerk 行上去，15年後都差唔多4萬一個月，一直肯搏肯上位而又唔太閪黑或者得罪人，到50歲左右有7到8萬一個月有幾奇？

當然，中間可能經濟差比人炒，但亦有可能升得快啲、跳幾間，咁就快好多。

最重要係咪入錯行，做細公司嗰啲，個老闆可能一個月都無5萬，你跟佢，跟到死嗰日都唔會多過佢

係咪計埋合併報稅

補充返，如果你朋友30鬆啲（或以下）就有呢個數，佢就真係勁

90萬年薪都買唔到樓喇，算9數

月薪都係7萬5，其實只係普通中產

90萬年薪就會想住市區1200呎，之後買唔到可能就情願租

夠買吓啲新界九龍私樓，養架低階寶馬，供吓小朋友讀書，lunch最多加杯紅豆冰

無錯 香港地唔係無錢 而係啲錢集中曬係某個幾個行業度 當中又以地產+銀行為龍頭
月入30K以上既 10個有9都唔會係黎自啲重災區行業 如傳媒 廣告 印刷 公關文職

你話搵到20K封頂安安份份得唔得?
唔得 因為有錢個班會推高物價 樓價 最後你20K唔洗兩年=屎
香港地就係咁仆街 成個社會逼你行某一條路 搵唔食既行業你做到識飛 都係搵唔到食

成層Office 幾百人 有一半都月薪十萬以上
以前話中位數得17k 我都O晒咀

香港就業人口 370萬 , 哩個表加埋都係得175左右, 仲有二百萬未計

父乜幹
呢度又冇講幾多歲90萬年薪
大把政府senior級公務員都八九萬起跳啦
洗唔洗父幹呀

90萬真係唔係多
但原來香港最top果班打工仔都無可能3年內買到500萬上車盤（按6成計，加埋啲垃圾稅首期260萬左近，唔食唔住都有10萬找嘅 ），到3年後都唔知上車要幾錢。

呢個諗法太井底。好多專業人士三十出頭已經搵到呢個數。呢個世代好多人都做到專業人士，雖然未至於大富大貴，但一個月搵六七皮加年尾兩三個月花紅真係大有人在。

好多三大畢業嘅人，就算非專業，做十年嘢好多都有4，5萬，做多10年四十出頭搵8萬一個月絕不罕有。

講緊呢班人唔係富二代，只係由細個開始努力讀書 ，入大學嘅一群。只係好多人唔係好清楚，以為大把人搵緊兩三萬。

陳茂波宣佈派4,000元 料280萬人受惠

【領取4,000元條件】
●2018年12月31日前年滿18歲
●無交稅
●無持有物業
●持有香港身份證及通常居港
●無領取綜援或其他援助金
●須作出聲明

【領取退還差額條件】
●薪俸稅退稅少於4,000元
●持有自住物業但退還差餉少於4,000元
●綜援、生果金或普通傷殘津貼受助者在預算案中獲發額外的兩個月津貼後，金額仍不足4,000元，同樣可申請退還差額

講得好
班人由細努力到大 揾依個數合情合理

係呀我錯在係連登講呢番說話

因為你地全部都一畢業50k

有咩好驚訝
我覺得係呢度多小學生/啱啱出黎做野果既人
香港地大把人有樓收租

19萬人？ 比想像中少

大部分都係連登囝

你仲想點.......

正常大學生2526 左右己經33啦

3 年內上車... 你仲想點
政府一人派一層好無

嗰十九萬入面應該九成係連登仔

笑笑笑好好笑

本來住就係人權，本來公屋目標就係3年上樓，我hi你乜原來我搵90萬想3年上樓有錯？

其實可以同17年呢堆數對下：

【人口統計】全港1成家庭年收入過百萬 你的人工全港排第幾？

對於許多打工仔而言，每日勞心勞力、營營役役上班，為的只是月尾出糧的一刻。不過，開支太多、人工太少；打工仔只能邊上班邊埋怨人工太低，或是想盡辦法增加收入。
不過統計處最新數字顯示，現時港人收入中位數為1.5萬元，即假如你月入1.5萬元，收入已經比全港一半人還要多。而假如你月入3萬或以上，你的月入已經是全港收入最高的2成人。
另外，若以家庭為單位，月入4萬元或以上，你已經是全港收入最高的30%住戶；不過要真正成為本港收入最高的10%，則要年收入過百萬元。

根據統計處最新數字，不計算外籍傭工，現時全港有逾341.9萬名打工仔，當中有89.1萬人月薪介乎1萬至1.49萬元，而月薪不足1.5萬元者佔總勞動人口逾44%。數字比2006年有所改善，當時全港有逾44%打工仔，月入不足1萬元；而個人收入中位數也由06年的1萬元上升至16年的1.55萬元。
2015年八大畢業生平均入職月薪為1.34萬至2.19萬元，數字包括醫科、教師等專業，即大部分大學畢業生首份工作月入，已排名在全港打工仔的中間位置。
相反，現時全港有逾23.1萬人月入6萬元以上，是全港月入最高的6.8%；另4萬至5.99萬元者亦有24.8萬人，在全港打工仔排首14%。

全港收入最高一成家庭 年收入過百萬元
若以家庭為單位，統計處最新數字顯示，要成為全港最高收入的一成家庭，月入需要高達8萬元或以上，即相當於年收入過百萬元，而現時全港有16萬個年收入過百萬的家庭。每月收入4萬元以上，即一對夫婦各月入2萬元計算，則其收入已是全港最高的3成。
相反，現時全港有逾半家庭收入不足2.49萬元，其中有27.7萬戶月入不足6000元，佔總數11.1%。

人力資源顧問：樓價物價升，令打工仔覺得收入追不上生活所需
雖然月入1.5萬元已比全港一半人收入還要多，但相信月入1.5萬元的打工仔普遍仍覺得自己人工低。安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍認為，近年港人的人工加幅追不上樓價，同時最低工資實施亦令民生物品價格上漲，故港人自然覺得自己消費能力不足，收入追不上生活所需。
如打工仔欲「更上一層樓」，周綺萍建議大家緊貼市場情況，了解各行業行情。周綺萍指，近年經濟波動，勞動市場「好參差」，「好景」的行業如金融監控人工高，有些職位更是「十份工等一個人」，但部分行業如製造業環境非常嚴峻，畢業生隨時找不到工作。

香港地中高層/低層既人工分野好大
你由散仔>manager（只係層級, 不論你既實際工作內容係咩） 一跳可以差一倍/兩倍
而當你跳到manager之後 自然就會有成班同行 同年齡層既「ger級」既係度互相喂威圍
吹下水跳下槽又多一皮 跳下又多幾皮 而同時間未上到位既散仔 可能一年人只係加緊幾舊
你可以話好on9 但個遊戲就係咁

所以搵緊20k樓下既果班 唔好灰心
唔洗諗到要咩發達 搵100k一個月 自己想辦法跳到title先

垃圾政府加埋啲垃圾香港人
3年條數點嚟呀，係24歲出嚟做野27歲成家立室，30歲生仔社會先唔會人口老化， hi你畀啲大陸仔溝種溝到懵撚曬，係喇係喇香港靠輸入專材呀嘛。

建造業揮手區
張三李四 閒閒地年薪48萬起步

其實750k 唔係好多😂 都要睇下幾多歲搵

莫非真係絕大部份連登仔都係納稅人top 10%，人均收入top 5%？

你有無留意納稅人佔全港工作人口幾多%先？

智障？？
個百份比納稅人入邊計
免息嗰啲唔計喎

咁遲 Fg就有啦
利申 醫療界

大把大把車落d aco贏家度

所以連登唔離地
冇50k 係香港食得屎啦

食緊

得17.9% 係搵20萬以下

仲未有班人走出黎話唔知樓下定樓上定轉角見到有人唔洗報稅搵十幾廿萬一個月？？

你個名

其實可以睇返上面香港01個整合，第一張圖(個人)大約即係紅色及藍色兩組人要交稅。然後再對俾返紅色最底果組($30000以上)同藍色最底果組($15000以上)大約都係 4 : 6 咁上下。

三大的重要性

三大都好多乞食

所以 big4 人工真是唔係特別高

其實到你三十幾，好多專業人士打工都搵到1 mil 一年

利申：今年過一球，但十年前都仲係廿零萬一年

比起 non3大 非專業，例如BBA,乞食比率已經叫低

今日今日仲講大三 以依家既物價 8大專科三十幾要搵到都唔係咩大問題 天水圍都一萬一尺啦

究竟連登嗰班侍仔/運輸佬/廚房佬/低技術工人/失業人士/雙失廢青/保安佬/在學但廢嘅學生肯面對現實未

所以中小企老細出唔起價錢請人就是問題

IT FG 2xK起薪啦

中小企咪請返啲ive/學畢業生囉。唔通ust bba學生出黎做中小企咩😄

今時今日一個保安都萬七個月
其實真專業人士搵四皮個月唔過分
偽專業人士另計

好撚多有錢人

我大學畢業嗰陣海嘯，30幾間公司無一間請，嗰陣揸打請clerk我去試下，佢同我講我over qualified (佢地只係請中七畢業），但如果我肯去照請，人工5,500（嗰陣無最低工資）。

我最後去間IFA 賣基金、保險，過兩年市好轉返入銀行16.5k。而家做咗7年，人工係剛入職嗰陣3倍有多。我叻？唔係，做銀行前線（非personal bank或private banking ）根本唔使叻，肯搏肯捱，實有出頭天。

我完全唔擦鞋，從來唔會同同事好friend。

係咪好運？係架，係有少少運水跟到個好老闆。
但係係咪代表你或其他人做唔到？我唔覺。
成功過我嘅人我部門都仲有幾個。

所以我好同意依個post ：

第一分工入啱 position 的重要性

好多人搵大錢月入10皮係事實 亦有好多三大出身文科仲搵緊萬中都係事實

大家都係現實入面 無得話認唔認清

香港既搵錢公式好簡單 你個行+公司搵到錢 你浸番一排自然會搵到

你個行搵唔到錢 你鐘意做好又好 為興趣又好 無能力轉工都好 就食得咸魚抵得渴 頂唔順就順行

你話做左幾年又轉頭黎過唔公平? 無錯就係咁 依度係香港 政府除左金融唔支持其他行業發展 好多行業仲停係15年前既水平 依個唔係你既錯 係成個社會不思進取既錯

你想整GAME?今日仲講緊搵韓國代理譯番做中文咋

你想整動畫? 真人電影圈都就黎收皮

你想做媒體發展資訊平台? 蘋果動一條新聞10萬VIEW但都要炒人

你想做雲端, IOT, AI科技? 建議你練好啲英文去新加坡

納稅人數目=195k/11%=1.77mil
香港人勞動人口380萬
姐係有200萬人唔洗交稅
177萬人中43%係400k年薪以上，姐係77萬
姐係20%既勞力人口有33k月薪以上

唔明你地討論乜有幾易就900k

sales都有分啱唔啱 position

Media sales 同 cargo sales 都是 sales
Big4 Auditor 同 local firm auditor 都是auditor
點會無

我都係樓上講既三大
人工畢業都過三萬

但四萬打後既世界，完全唔知點上
中間個gap 好難突破

賣基金、保險係人都做得
分別在你性格啱唔啱做sales
有咩咁特別

呢啲forum, 後生仔佔大多數。
梗係1xk 人工嘅人多。
依家香港做返10年野，唔係唔上進keep 住係底層嘅
3xk 或以上真係好常見。

我都想知... 沒有glass ceiling的世界...

認同 呢到d小朋友聽到過20k都覺得係吹水咁

問題係學得上面話齋
食唔食得正市場興的工種
Media sales 同 cargo sales 係人都做得
但點解人工差成兩倍

金融真係好高 做個rm都75000樓上 屌 點解細個唔做銀行

你睇咗政府統計處資料未？？

第一次聽呢個terms, 以為係講女人會俾人有偏見
五字頭以上個d 根本d 公司都開唔到幾多個位，一係就國際級別

統計處D料水分好重
用既定 population sample factoring 擴大
利申：做過 summer intern

都是睇行業
地產，金融，建築，醫護，測量，廣告，PR 會比較多

例如PR 三年無三萬，八年無五萬搵人真是揾你去做

上面計左俾你睇，有20%人有33k 不過你計鬆少少ard 30k既應該有25%，同16年個人口統計都幾近。

個統計話1萬或以下既有20%，應該都係part time 零售業譚仔呀姐多，唔計個班既話姐係有25/80=大約三分一既人過三皮

結論，係幾常見

PR吹大左 teamhead都係四皮 大財團under既pr公司 都係用緊12-14k請班fg妹妹
3-4年 好彩既22K+啦 女仔黎講仲要捱到仆街
三年上三萬八年上五萬 我就唔知你講緊邊間神級inhouse PR

巴打真係做緊嘢？

金融建築入面都分好多工種，冇可能一概而論

我唔熟PR同埋廣告
以我所知都係出名人工唔高

講緊SPRG, FleishmanHillard 依類 pr pro firm

In-house PR 人工一向都係偏低
但做三四年都是22K 一定係 underpay
尤其是依家請個pr fresh grad 都成15 ，16K

呢類網唔吹大人工點吸引人比cv佢
只係睇文員人工都睇到我眼都突埋

係要做跨國企業嫁
我35k+只係department 最低層
根本你同個做港資細公司，搵十幾k日日俾人足遲到2分鐘，去幾多次廁所既人講大公司career path，佢地唔會明，覺得冇可能

咁佢都是 quote 番外資， MNC 肯出的人工姐
你拉埋香港D SME 入去計，平均人工實無咁高

利申：中學有個女同學做梗依D公司HR hunting

咩叫真係做緊野......
你估LIHKG真係得9UP中學雞咩

唔係問你
係問上面位巴打

我相信佢列嘅經驗有佢講嘅人工
已經算top個批

無話 top 唔 top 的
只是人地外資國企出得起依個價
香港班SME 只是肯出第二個價

哈哈哈哈
你以為
你知唔知而家醫科生住公屋既人數少過20%
讀law嘅9成中產
呢個比例係逐年降低緊
貧富懸殊最恐怖既地方就係呢度
有錢人多既並唔止係人脈
而係眼界 資源 etc...
而呢d軟實力係直接會導致下一代硬實力差距
住公屋果個陳仔好努力讀書
住半山果個黃仔都好努力讀書
兩個都差唔多聰明
但陳仔有可能自己既書枱都無
讀書想靜d就要去排自修室
學英文只可以拎住部電話上youtube睇片
而黃仔唔好講書枱
每科都有私家補習老師
英文自細有個鬼同佢練
個結果係點自然唔洗講

30歲年薪36萬真係好正常，普通打工仔都有14個月糧（特別西果d港資公司就算喇）除番開都係$25714，喂大佬打工6，7年點都有接近25k掛

而家讀law好好搵？
media sales 我見過廿幾k 大有人在 不過生活 冇big4咁堅之外 唔係人做既工 朝十晚十二 返工返九點 但返十點都唔炒你 邊鳩度有人做

呢條數 應該堅 點解 淨係一堆政府工 文書co都過40k 唔難架 仲有堆專業 文憑社工都過 社會工作助理做到一半40k
事實唔難 不過呢個百分比 唔會再上 因為基層一定佔最大份 大把人打份牛工

外資都睇size既
唔小出手低

廿中搵緊19k
三十都可能去到廿尾咋

又黎成班戇鳩我覺得，以我所見
但自己連調查都冇做過
一句話政府統計處唔準就ko 咗正式統計數據

明明最多人做m 記萬寧,你又覺得嗰啲唔係人

仲有文職又係好多，又係得萬幾

成班基層工作明明佔最多人

我估8成香港人月薪5萬以上 好多人冇報稅

戇鳩
咁點解唔計
智障？？
咁同性質m 記又計

結論兩成咪係少囉，你真係加咁多個人偏見落去嘅戇鳩

有咩問題
統計學係咁架啦
訪問調查都係揾997人代表成個香港架啦
要唔要返去讀過書？？

我岩岩考完DSE 暑期工都ASKING 3萬一個月

系

公司唔會幫你報架？

地盤 炒散

八成人做地盤？？

好野
以後政府統計處唔使睇，
睇你講就得啦

又冇人駁到我呢句野

仲有人信政府野

讀醫為例 多數屋企本身有錢
不過冇計 世界係咁運作

其中18萬都係連燈仔

咁我做文職幾年經驗你幫我揾份三萬up,唔該哂

要信就信稅局的 data

你咪計咗得20%高過三萬
咪即係少
一句講哂m 記萬寧最多人做呢啲工人工又幾多
我就幾年文職經驗，幫我搵份三萬up，ok?
二萬五都ok

想問你點得出45%呢個數

就算計曬全部勞動人口都有25%，四份一

7仔都開緊10,800，唔計個20%落去既原因係正常人無可能低過一萬，個班人只係打下人hea時間，個乜人偏見。一陣我話金融好高人工，你又話唔計埋其他，咁駁有乜意思。

做統計每個分類都有各自意義同解讀，分學歷年齡行業，我以低過一萬界定為非活躍既勞動人口有乜問題？定係你好努力都唔過一萬？

事實係政府數據話你知有三份一人有三萬up。同埋你成日打飛機個萬五中位數變左萬七，唔計part time 萬九都黎

戇鳩，我有講我幾多人工咩

應該係45%納稅人，#1個表加埋就係

而家正常年輕人人工

22-25歲 3萬
26-30 5萬

深圳基層打工仔搵幾千，香港點都過萬

廢青不願面對

唔好睇啲唔睇啲。上面內容我解釋緊有11%搵90萬以上其實係好正常嘅事，搵到呢個錢但出身普通嘅人絕對唔係萬中無一。只係想挑戰有人覺得搵得多一定係靠父幹呢個想法。高收入人士裏面當然有人靠父幹，但其實更多係自己一步一步捱出嚟。Ibank當然主要都靠家底人脈入行，但好多工如工程big 4,地產銀行金融中後勤等，好多人都公屋，居屋出身，唔少人做返十年嘢都搵到呢個人工。

同你講嗰句基層工作佔最多人並無沖突。

成班係度鳩吹

food manufacturing 未到AM都冇可能有33k一個月
有啲公司Manager都係4萬樓下
點普遍法？
有幾多行業幾多職位有33k，仲要30前要上到
除咗咩金嗰啲

收嗲啦屌你老母閪

你計金融咪戇鳩囉
我緊係以基層嘅工做標準啦
清楚工本身咪低過10000囉
都好努力返足咁多日架

就算退一萬步黎講，
三分一都唔可以叫做大部份係或普遍係，
你自己望下個post幾多人話三四萬人工係普遍

原來我大學畢業都做唔到正常人

過萬認同，而家啲人吹到四五萬，你有冇睇個post架

邊度？？我有朋友ou 畢業，三年經驗萬二蚊
我介紹佢去你度做

我冇睇埋上邊，我錯

我自己雖然週遭好多勁人岩岩30出頭已經搵5萬以上
亦有好多中年傻閪柒下柒下都搵3萬以上, 屌你講緊係excel果d基本知識都欠奉
只能怪大家生不逢時上唔到位

公墓員

個個講笑話連登仔fresh graduates 三四皮你又當真呀！

迷迷糊沒有歡聲 茫茫然人盡失態
困惱在低薪中 未能及中位數
何曾承認失敗

無人能為我開解 糧期時嘗盡苦態
你未明我傷心 眼淚朝心中滲
拍拖不能去街街

Sayonara 忍著淚說一聲 Poor-Guy
Sayonara 忍低工資說一句 Poor-Guy

不得不講 不必交稅
心中苦痛望著你講一聲Poor-Guy
不得不講 不必交稅
心中苦痛望著你講一句Poor-Guy

正常MT 都25K 啦
計埋雙糧/Bonus
Fresh Grad 360K一年 根本一街都係
4-50K都唔少
Fresh Grad 60K 先係關口

根本FG 30K先係一個正常人標準

學士學位中位數

40 歲，拉到盡股票花紅先剛剛90個

銀行唔係淨係得sales架

不過，個人睇法，sales係越黎越難做（所以我嗰陣轉返銀行做Corp bank），一來客越黎越叻，自己搞得掂使搵你sell我保險、基金？二來太多sales。IFA請FG根本就係想用你嘅network ，等你捉晒親戚朋友開晒單又搵唔到新單？咪炒囉

做sales一開始搵朋友、親戚可以頂到陣，但係留得低嘅，一定要靠街客（除非本身家底好夠）

30歲前上am, 間公司咁信任後生仔

仲要有位上先得 上面唔走其實你有料都冇位升

係囉, 又唔會炒人, 除非條友真係on9到離哂鋪

銀行AM不算甚麼（尤其personal banking / private banking ）

我遲入行（讀書轉科加有兩年幾做IFA, total 遲咗4年左右），29歲M位。

（corporate banking RM）

其他行我唔知，但銀行到VP以上先會有人走先有得升呢枝歌仔

HSBC band 5之前，真係夠時間、有業績就升